<html>
<head>
<title>dummy title</title>
</head>
<body bgcolor="white">
<a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1><html></a>
<a name="2">[2]</a> <a href="#2" id=2><head></a>
<a name="3">[3]</a> <a href="#3" id=3><title>dummy title</title></a>
<a name="4">[4]</a> <a href="#4" id=4></head></a>
<a name="5">[5]</a> <a href="#5" id=5><body bgcolor="white"></a>
<a name="6">[6]</a> <a href="#6" id=6><a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1><html></a></a>
<a name="7">[7]</a> <a href="#7" id=7><a name="2">[2]</a> <a href="#2" id=2><head></a></a>
<a name="8">[8]</a> <a href="#8" id=8><a name="3">[3]</a> <a href="#3" id=3><title>dummy title</title></a></a>
<a name="9">[9]</a> <a href="#9" id=9><a name="4">[4]</a> <a href="#4" id=4></head></a></a>
<a name="10">[10]</a> <a href="#10" id=10><a name="5">[5]</a> <a href="#5" id=5><body bgcolor="white"></a></a>
<a name="11">[11]</a> <a href="#11" id=11><a name="6">[6]</a> <a href="#6" id=6><a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1>"A conduta dos cubanos é injustificável. Ela não ficará sem resposta. A derrubada dos dois aviões, civis e desarmados, fere qualquer lei internacional. Ela não deve ser possível ou aceitável. Iremos consultar nossos aliados mas já posso adiantar que os Estados Unidos deverão tomar atitudes próprias e isoladas", disse o secretário, recusando-se a adiantar a lista de opções que o presidente Clinton irá considerar na maior crise que seu governo enfrenta no relacionamento com Cuba. Terceiro - O secretário de Estado americano Warren Christopher, entretanto, disse que o ataque aconteceu fora do espaço aéreo cubano, sem precisar a localização exata em que os aviões estariam quando foram derrubados. Fontes da comunidade exilada cubana em Miami disseram que os aviões foram interceptados por caças Mig, de fabricação soviética, quando estavam a cerca de oito quilômetros do limite das águas territóriais cubanas, que se estendem por 17 quilômetros a partir da costa, mas já em um espaço aéreo monitorado por controladores de vôo cubanos, na região do estreito da Flórida. O porta-voz do governo cubano, José Ponce, declarou que pouco antes dos aviões serem abatidos as autoridades de seu país já haviam detectado uma primeira invasão do seu espaço aéreo e que, no segundo incidente, os aviões abatidos foram avisados duas vezes de que deveriam retornar. Plano de vôo - Apesar de EUA e Cuba não terem concordado sobre a localização exata dos aviões na hora do ataque, está claro que os três aviões deixaram território americano com plano de vôo rumo às Bahamas e depois desviaram seu caminho para Cuba, o que já caracteriza uma violação das leis de aviação civil dos EUA e de quase todos os países do mundo. Até o final da tarde de ontem, a Guarda Costeira americana, que entrou em águas territóriais cubanas com proteção de caças F-15 da Força Aérea dos EUA e com autorização do governo de Havana, não tinha encontrado nenhum sobrevivente ou os corpos dos quatro tripulantes que viajavam nos dois aviões abatidos.</a></a></a>
<a name="12">[12]</a> <a href="#12" id=12><a name="7">[7]</a> <a href="#7" id=7></body></a></a>
<a name="13">[13]</a> <a href="#13" id=13><a name="8">[8]</a> <a href="#8" id=8></html></a></a>
<a name="14">[14]</a> <a href="#14" id=14></body></a>
<a name="15">[15]</a> <a href="#15" id=15></html></a>
</body>
</html>